---
author: krm
created: 2018-09-03
links:
  - magnetism-in-Motors-and-Generators
---
![se]
# Vad är generator?

En generator tar en rörelse och låter denna ge upphov till ett magnetiskt flöde, detta ger upphiv till induktion och en växelström.

  * Nästan alla ström alstras ifrån en generator.
  * Det som skiljer olika kraftverk åt är hur de skapar rörelsen till att börja med.





